{
    "type": "HTML/CSS",
    "title": "Разметка и стили",
    "description": "Простые вопросы по разметке и таблицам стилей",
    "level": 1,
    "test": [
        {
            "question": "Какой тэг в HTML задает заголовок всего документа?",
            "answers": [
                "<h1>",
                "<span>",
                "<p>",
                "<title>"
            ],
            "correct": "4"
        },
        {
            "question": "Какой из этих тэгов не был добавлен в HTML5?",
            "answers": [
                "<article>",
                "<nav>",
                "<background>",
                "<menu>",
                "<footer>"
            ],
            "correct": "3"
        },
        {
            "question": "Какой тэг создает нумерованый список?",
            "answers": [
                "<ol>",
                "<ul>",
                "<dl>",
                "<li>",
                "<list>"
            ],
            "correct": "1"
        },
        {
            "question": "Какому из этих тэгов не нужен закрывающий тэг?",
            "answers": [
                "<strong>",
                "<a>",
                "<input>",
                "<button>",
                "<label>"
            ],
            "correct": "3"
        },
        {
            "question": "Какой из тэгов input неверен?",
            "answers": [
                "<input type = 'button'>",
                "<input type = 'radio'>",
                "<input type = 'range'>",
                "<input type = 'login'>",
                "<input type = 'url'>"
            ],
            "correct": "4"
        },    
        {
            "question": "Как правильно задать селектор CSS для всех тэгов <p>?",
            "answers": [
                "p {}",
                ".p {}",
                "#p {}",
                ">p {}",
                "p:all {}"
            ],
            "correct": "1"
        },
        {
            "question": "Какое свойство отвечает за внутренние поля элемента?",
            "answers": [
                "outline",
                "padding",
                "margin",
                "border"
            ],
            "correct": "2"
        },
        {
            "question": "Чтобы сделать текст элемента прозрачным, свойство color указывается со значением...",
            "answers": [
                "inherit",
                "transparent",
                "50%",
                "0.5"
            ],
            "correct": "2"
        },
        {
            "question": "Задано свойство font-family: Arial, Times New Roman, Helvetica, sans-serif. Что в нем не так?",
            "answers": [
                "Задавать можно только один шрифт в каждой строке",
                "Нужно применять не font-family, а font",
                "Шрифт Times New Roman должен быть в кавычках",
                "В свойстве все указано верно"
            ],
            "correct": "3"
        },
        {
            "question": "Каким из нижесприведенных значений нельзя задать свойство color?",
            "answers": [
                "#hhhhhh",
                "#000",
                "black",
                "rgb(255,255,255)"
            ],
            "correct": "1"
        }
    ]
}